英超官方正式宣佈與中國轉播合作商PPTV解約

【#體嘢突發】

英超官方正式宣佈，英超正式與中國轉播合作商PPTV解約。PPTV聲明，已經按合約超額預付版權週期費用。

PPTV以5.23億英鎊獲得了2019-2022三季英超在中國的獨家轉播版權，但根據《泰晤士報》記者Martyn Ziegler消息，英超將考慮終止與中國轉播商PPTV的合約，雙方曾簽下了一份為期三年的協議，然而PPTV拖欠了首年1.6億英鎊的版權費已有半年。

根據《Daily Mail》的最新講法，因為武漢肺炎疫情，PPTV本應在3月支付的版權費用被擱置，而按合約規定PPTV應當在2020年3月支付全部三年版權期80%的費用，於是引發了雙方分歧。